# Лабораторная работа №5

## Тема: DOM API. Promises.

<br/>

💪 Максимальный балл за лабораторную работу -- 10 баллов.

☠️ Дедлайн -- следующее лабораторное занятие.

❗️ <b>Перед выполнением</b>:

1. проверьте, что у вас установлен npm на машине (можно запустить команду npm -v);
2. когда склонируете этот репозиторий запустите команды: npm i -g yarn (установится глобальная переменная yarn), затем yarn install (установятся зависимости для проекта);
3. <b>в конце задания вы должны сделать merge-request в develop ветку для своего.</b>

Ресурсы:

1. [Основы JavaScript в работе с DOM](https://learn.javascript.ru/document)
2. [Promises](https://learn.javascript.ru/async)
3. [Запросы в JavaScript. Fetch API](https://learn.javascript.ru/network)

## Задания:

✅ Написать реализацию функции createElement (src/scripts/utils/createElement.js):

1. функция должна принимать объект параметров и возвращать HTML-element;
2. мы должны валидировать переданные параметры с помощью функции validateParams;
3. в функцию createElement может быть передан объект с параметром child, так что мы должны обыгрывать рендеринг потомков с помощью функции parseChild.

🔎 Критерий приемки: ваша функция createElement проходит свой тест.

<br/>

✅ Написать реализацию функции createElementAsync (src/scripts/utils/createElementAsync.js):

1. функция должна принимать fetch-функцию, которая запрашивает данные с сервера;
2. функция должна принимать вторым параметром map-функцию, которая получает ответ с сервера от fetch-функции и трансформирует ответ сервера в element для рендеринга через createElement.

🔎 Критерий приемки: ваша функция createElementAsync проходит свой тест.

<br/>

✅ Отобразить тудушники с JSONPlaceholder:

1. реализовать весь нужный код в src/layout/index.html.js;
2. реализовать функцию initializeApp (src/scripts/utils/initializeApp.js);
   1. функция будет отвечать за отрисовку элементов, созданных через createElement в браузере;
   2. первым параметром мы должны передать реальный HTML-элемент из документа (подсказка: document.getElementById);
3. подключить index.js (src/index.js) файл в index.html (index.html).

🔎 Критерий приемки: когда я запускаю index.html файл в браузере я вижу список тудушек. Завершенные тудушки помечаются чекнутым чекбоксом.

<br/>
